la france ne représente que 0.29 en milliards de tonnes des émissions co2 dans le monde contre 0.73 pour l’allemagne il convient de s’interroger sur l’équité de cette taxe qui pèsera cinq fois plus sur le budget des 10 % les plus modestes que sur celui des 10 % les plus aisés. l’avion et le bateau ne connaissent pas la taxe carbone ! la mobilité est le défi le plus complexe de la transition écologique, et les transports le secteur où l’exigence de justice sociale se pose avec une acuité particulière. et pourtant, le trafic aérien échappe entièrement à l’impératif de partager les efforts : sa part dans les émissions mondiales des gaz à effet de serre ne cesse de croître très fortement depuis les années 1990.
